<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Circles</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="head_instructions">Frihandsritning av cirkel</string>
    <string name="instruction_part_one">Försök att rita en så rund cirkel som möjligt till höger.</string>
    <string name="instruction_part_two">Ett närmervärde på pi kommer att beräknas utefter den ritade cirkeln.</string>
    <string name="logo_text">Ett samarbete mellan Stockholms Matemetikcentrum och KTH-studenter .</string>
    <string name="teach_me_pi">Läs mer om pi</string>
    <string name="about_app_name">Om Perfect Pi</string>
    <string name="about_pi">Fakta om pi</string>
    <string name="hand_arrow_description">hand_arrow</string>
    <string name="title_activity_pi_info">Pi Info</string>
    <string name="title_activity_app_info">App Info</string>
    <string name="about_perfect_pi_header">Om Perfect Pi</string>
    <string name="about_perfect_pi_description">Perfect Pi är ett samarbete mellan Stockholms Matematikcentrum (SMC) och studenter från programmet Civilingenjör Datateknik vid KTH i syfte att väcka intresse för matematik i allmänhet och pi i synnerhet. Projektet är ett Open Source-projekt licenserat under Apache License Version 2.0 (http://www.apache.org/license). Källkoden finns att tillgå på https://github.com/deltagruppen/circles/.</string>
    <string name="head_projectleader">Projektledare</string>
    <string name="info_projectleader">Veronica Randleff \n randleff@kth.se</string>
    <string name="head_secretary">Sekreterare</string>
    <string name="name_JYI">Jamila Yussuf Isse</string>
    <string name="head_students">Studenter</string>
    <string name="head_math_center">Stockholms Matematikcentrum</string>
    <string name="head_user_testing">Användartestning</string>
    <string name="name_AM">Alfrida Mattison</string>
    <string name="name_AE">Anna-Karin Evert</string>
    <string name="head_lead_programmer">Huvudprogrammerare</string>
    <string name="name_MM">Macaully Muir</string>
    <string name="name_CEG">Chaimae El Ghouch</string>
    <string name="name_DJ">Dante Johansson</string>
    <string name="name_CA">Christoffer Alenskog</string>
    <string name="name_AKN">Aphia Kabata</string>
    <string name="head_programmers">Programmerare</string>
    <string name="name_PS">Patrik Schwermer</string>
    <string name="head_guiux">GUI/UX</string>
    <string name="name_sl">Professor Svante Linusson</string>
    <string name="contact_sl">director@math-stockholm.se</string>
    <string name="about_pi_header">Fakta om Pi</string>
    <string name="about_pi_description">
   Pi är förhållande mellan en cirkels omkrets och dess diameter alltså hur många gånger cirkelns diameter passar runt omkretsen. \n \n
Exakta värdet på Pi kan inte beräknas.  \n \n
3.14 är inte det riktiga värdet av Pi, detta gäller även för 22/7 utan de är bara approximationer.  \n \n
”Pi-dagen" firas den 14 mars vilket valdes för att likna 3.14. Många väljer även att börja firandet vid 1:59 på dagen som kombinerat med datumet ger 3.14159.  \n \n
Albert Einstein föddes på Pi dagen, 14:e mars. \n \n
Pi används inom Astronomi och Astrofysik för att beräkna banor och storlekar av himlakroppar.  \n \n
Elektricitet som genereras och levereras till ditt hem produceras i form av vågor, kallade sinusvågor. Dessa vågor har en period på 2 * Pi.  \n \n
En flods “slingrande” kan beskrivas av dess sinuosity. Sinuosity ges av förhållandet mellan längden av en flod och dess avstånd fågelvägen från källan till mynningen, värdet av detta för den genomsnittliga floden går mot Pi.  \n \n
Arkimedes var den första att beräkna en approximation av värdet på Pi genom att ta fram en algoritm som gick ut på att låsa in cirkeln mellan 2 polygoner och genom att beräkna omkretsen av dessa polygoner hittade han att  värdet för Pi låg mellan 223/71 och 22/7. Pi kallas även för arkimedes konstant. \n \n
Eulers ekvation: e.^(i.pi) + 1 = 0 upptäcktes 1743. Denna formel använder sig utav de 5 mest fundamentala talen inom matematiken, 0,1,i ,e och pi. Genom att uppmärksamma Pi-symbolen i sina böcker gjorde han den populär.  \n \n


    </string>
    <string name="title_activity_calculating_pi">CalculatingPi</string>
    <string name="about_calculating_pi_header">Beräkning av Pi</string>
    <string name="title_activity_about_calculating_pi">AboutCalculatingPi</string>
    <string name="about_calculation_pi">
    När användaren rör skärmen genereras ett antal pixlar som skapar en punkt x . När användaren sveper fingret över skärmen rör hon en serie av intilliggande pixlar, dessa genererar då en ritning. \n
Denna ritning anses vara en "cirkel" om det finns 2 punkter i ritningen som delar samma koordinater. \n \n
För att kunna beräkna Pi görs följande: \n\n
1. Omkretsen av cirkeln beräknas genom att med pythagoratsats iterativt beräkna skillnaden mellan koordinaterna av alla 2 närliggande punkter och sedan tas roten ur detta resultat. \n \n
2. Arean av cirkeln beräknas sedan genom att iterativt multiplicera skillnaden i y_axeln med summan i x_axeln och resultatet divideras sedan med 0,5. \n \n
3. Approximeringen av Pi beräknas då genom att vi vänder på den så kallade isoperimetriska olikheten som säger att : Pi*A*4 &lt;= med  L^2, Där A är Arean och L  är Omkretsen. Genom att lösa ut Pi ur denna olikhet kan vi nu beräkna approximationen som då ges av: Pi = L &#94;2 / 4*A. \n
    </string>
    <string name="smc_logo_description">The SMC logo</string>
    <string name="main_sidebar_attribution">Ett samarbete mellan Stockholms Matematikcentrum och KTH-sudenter</string>

    <string name="imperfectFillColor">#00000000</string>
    <string name="imperfectStrokeColor">#263238</string>

    <string name="closestStrokeColor">#40d81b60</string>

    <string name="pi">3,14159265</string>
    <string name="actual_pi">Pi</string>
    <string name="your_pi">Ditt pi</string>
    <string name="calc_pi">Beräkning av pi</string>
</resources>
